德媒：主要執政黨達成協議，不排除華為參與5G建設

〔財經頻道／綜合報導〕美國政府美國積極呼籲盟友，一同拒絕使用中國電信巨頭華為的設備，然後，據德媒報導，德國主要政黨似乎已達成共識，不排除華為參與德國的 5G 建設。

綜合媒體報導，由基民盟和基社盟組成的聯盟黨，目前通過一份文件，該份文件表明，將不排除華為參與德國的5G建設，不過，文件也提到，華為安全風險仍無法完全排除，不過會制定一個安全標準，要求華為5G基礎建設的關鍵零件都能符合要求。

本屆德國政府由聯盟黨和社民黨組成，聯盟黨又由基民盟和基社盟組成，該份文件的推出，意味著聯盟黨內部基本上已就華為是否能參與5G建設達成共識。

此外，德國佔歐盟市場約30%份額，德國此決定，將對其他歐盟國家產重大影響。

德國
重嫌當地共諜唔夠

歐洲全面淪陷 點解咁多人仲話美國吹雞其他國家會跟隊

中國德意志特別行政區
仲有中國英吉利特別行政區同中國法蘭西特別行政區